而家d小學生瘋狂講普通話

我做緊快餐店清潔
日日都有班小學生放學黎食嘢
跟住留喺度玩「捉」
或者打switch
但係佢地完全唔講廣東話
全程以普通話交談
連講粗口都講普通話粗口

請提供「嚟」先係正寫嘅出處

我都發覺.
呢班到底係雙非. 定係香港人後代?

但我在市區工作
應該無咁多雙非

好難講。
好多雙非香港住。
我一個同鄉，2個大陸fd嘅仔女。都係雙非。
蝗母同蝗子就喺香港住。蝗佬就大陸住＆返工。

香港人後代

好多係雙非家庭，試過去食麵搭枱嘅係一家三口，細路讀緊小學，老豆老母一睇就係大陸人，全程講普通話。

亦試過係七仔遇過三個小學生淨係講普通話，我問佢地好奇問佢地係唔係唔識廣東話
夠膽死答我「我識但我唔講」即刻想一巴車鳩佢

點解呢幾年好少再聽到人講「蒲你阿麼！」

唔好，教佢廣東話吖嘛

香港後代

你做清潔

教佢啲廣東話既精粹

老納你狗都不如，有咩資格笑人做清潔

三個字: 普教中

係咪你間舖附近多國企？國企員工通常住埋返工地點附近